# 5.2-Ciência da Computação

Agora falaremos um pouco sobre a área de ciências da computação. Em suma, O cientista computacional é aquele que trabalha com o desenvolvimento de softwares. De fato, são muitas as suas áreas de atuação, desde gerenciamento de TI, a criação de inteligências artificiais.

O ciêntista de computação deve ter domínio sobre as linguagens de programação de modo que possam resolver todos os problemas que venham a aparecer nos seus softwares. A ciencia da computação é tão ampla, que em paises como os Estados Unidos, a iencia da computação também engloba a engenharia da computação

Seus conhecimentos envolvem resolução de problemas computacionais, inteligência artificial, computação gráfica, sistemas distribuídos, desenvolvimento Web, sistemas operacionais, arquitetura de computadores, banco de dados, sistemas embarcados e engenharia de software. 

Em outras palavras, aquele responsável por desenvolver sites, criar aplicativos, softwares em geral, são os cientistas da computação.

agora iremos para a cereja do bolo, e falaremos um pouco sobre a graduação em Engenharia da Computação.

![](https://images.unsplash.com/photo-1610563166150-b34df4f3bcd6?ixlib=rb-1.2.1&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=1000&q=80)

fontes
https://www.pucsp.br/graduacao/ciencia-da-computacao


⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀[PÁGINA ANTERIOR](capitulos/sistemas_de_informacao.md)⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀          ⠀⠀⠀⠀⠀⠀[PRÓXIMA PÁGINA](capitulos/engenharia_de_computacao.md)
